疑醫院隔離病床瀕爆滿 抱恙港大生抵港竟遭「監禁」機場逾17小時

【21:39】醫管局發言人未有回應有在機場抵港港人聲稱因病床不足未獲送院一事。但醫管局指出截至今日（3月19日）中午12時，負壓病房病床數目為954張，使用量45.7%。負壓病房數目為507間，使用量為72%。
武漢肺炎的確診及疑似個案越來越多，近日不斷有傳言指公立醫院的負氣壓隔離病房病床已瀕爆滿，今晚更傳出有感到不適的返港旅客因「醫院冇病床」致被困機場禁區！一班由澳洲墨爾本出發返港的國泰航班（CX104）因機件故障延誤6小時航程，致航機今日凌晨3時半才抵港，遂成為首架受到政府擴大入境旅客家居檢疫政策影響的航班，全機乘客要家居隔離14天。但乘客的親人向《蘋果》投訴，指該客機上有申報輕微不適如喉嚨痛的國泰乘客，竟遭扣留在機場禁區，既不准返家隔離、也不獲送院，一名22歲港大生與同機另一乘客，即因此被「扣留」在機場禁區超過17小時，至今日晚上8時仍未獲送公立醫院，理由是未能安排到隔離病床。事主及其父親均感荒謬，並感到擔心。

據悉有同類遭遇的多班不同客機乘客多達20人，現時這些有輕微病徵的乘客聚在機場禁區同一個隔離區，前景不明。22歲的事主黎同學為香港大學學生，日前到澳洲旅行，昨日乘坐CX104由澳洲墨爾本返港，原定昨晚9時許抵港不用隔離，卻因航機延誤至凌晨3時抵港，致全機乘客要家居隔離14天。

落機後黎向職員表示喉嚨痛，他隨即被帶到閘口(500號以上)一個由數塊板塊圍成的臨時隔離區，等候送院治理，惟一等就超過17小時，至晚上8時仍是無了期等待。黎指隔離區設施簡陋，只有椅子，大約容納了20人，同樣為落機後申報不適的其他航班乘客。而17小時等候期間，只為等候人士提供乾糧及樽裝水，沒有熱食，亦沒有做武漢肺炎的快速測試，只是有量體溫。黎同學多次詢問為何遲遲未獲送院，對方只回覆因為醫院未有床位提供，稍後會按住址送到當區的醫院，但未有具體時間表。

黎父對當局安排甚為不滿，亦對兒子的情況感憂慮，他認為公立醫院沒可能沒床位。「就算你真係冇床位，你至少應該同囝囝做武漢肺炎快速測試，確認他是否受感染。」而十多個小時之間，黎父曾先後致電機場護士及衞生防護中心查詢，對方同稱暫未能安排到醫院的負氣壓（隔離）病房病床，要等候安排，故無法把黎的兒子送院。

黎父批評，若兒子不幸感染武漢肺炎，在禁區逗留10多小時，會延誤治療；倘兒子沒染病，20多個乘客擠在一個小區域，也擔心「冇病變有病」，他希望當局盡快解決問題。

黎的兒子則昨表示，今午3時曾問過護士，發現當時只能安排到（18日）昨晚6時開始滯留在隔離區的乘客送院，故他及同機乘客究竟何時可送院，暫仍屬未知之數。

立法會議員郭家麒醫生，對有抵港飛機乘客竟被困機場17小時未獲送院或放行，直斥是離譜，若乘客有病恐延誤治療。他認為當局大鑼大鼓實行加強版的限制入境措施，卻沒有配套，竟出現疑似因病床不足致抵港旅客無法送院的情況，情況不可接受。他促請當局解釋事件，並應盡快在機場引入武漢肺炎快速測試，以盡快分辨不適的乘客是否染病。

唔封關既港共政府
罔顧醫護病人安全、格硬將普通病房改裝成隔離病房既無良HA
一班無腦自私剩係識投訴既旅行撚
香港多得你地唔少

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

唔封關既港共政府
罔顧醫護病人安全、格硬將普通病房改裝成隔離病房既無良HA
一班無腦自私剩係識投訴既旅行撚
以上加埋咪就係獅子山精神